【距港僅90km】惠州獲准建核電廠 廣東6大「計時炸彈」圍港

選址距香港約90公里、正籌劃興建的惠州核電廠，已進入另一新階段。據《明報》報道，國家生態環境部上月19日已批准惠州核電廠的環評報告，而國家核安全局同日亦發出《中廣核廣東太平嶺核電廠一期工程場選擇審查意見書》，顯示該核電廠即將投入下一階段的設計工作。

報道指出，現時最接近香港的兩所核電廠，分別為大亞灣及嶺澳核電廠，與香港市區相距約50公里。至於選址惠東縣太平嶺黃埠鎮龍仔村的惠州核電廠，與香港市區直線距離約90公里，換言之在距離香港不足100公里範圍內，將來會有3座核廠電。

另外，位處香港西南面、正在興建的台山核電廠，距港約130公里，現正運作中的陽江核電廠，則有200公里遠。而在東北面、正進行前期工程的陸豐核電廠，則距港約180公里，即在200公里範圍內，香港將被6座核電廠、至少26組核電機組包圍。
報道引述本港環保團體指，惠州核電廠落成後發電量高達6,000兆瓦，差不多相等於大亞灣與嶺澳核電廠的總和，並成為廣東省內第6座核電廠，擔心會增加本港的安全風險。
根據中廣核資料顯示，惠州核電廠總投資估算約1,200億元人民幣，擬建6組中國自主研發、使用第3代核能技術的華龍一號機組。
按國家核安全局資料顯示，揭陽、韶關和肇慶亦正籌備興建核電廠，將來廣東或有8至9座核電廠。
《明報》/ 《蘋果》資料室

香港樓市玩撚猿